我其中一位丈夫是防暴隊 撰文：一名機動部隊人員的姨太太

我的其中一位丈夫經過七月一日的奮戰後，回到家中，輕輕鬆鬆，面無倦色 , 還沒來得及更衣便笑著說肚餓.

隔天中午他醒來，看到電視新聞重播昨日的片段，那位尊貴的立法會議員何君妖(堯)，讚揚警方擺『空城計』，他非常高興，整個人激動落淚，握在手中的玻璃杯也爆裂，血水從指縫間滴下。我笑得瞇著眼的拿葯水膠布、紅汞水到他身邊，丈夫眼眶紅紅的對我說：『我們沒有守立法會，那是孫子兵法！』
這是我和他結婚後，他第一次跟我說起工作時偷懶的感受。

我不作聲，替他包紮，他自顧自的說：「從白站立法會外圍到一直後撤，最終坐在鋼閘後閒聊，突然有小朋友徒手打開鋼閘，拋進不明氧氣，上頭認為有危險，馬上要求我們小隊撤退。我們全身防毒裝備，加上生化部隊支援，我們極擔心自身安全，（下午時）已經有幾位同袍吸入氧氣感到不適倒下，已經送院，我們也是人，我有你，寶寶還只有十三歲，我也擔心吸了這些不明氧氣而出事，長官為我們安全，宣布撤退，我雖然覺得參觀立法會任務失敗，但心裏第一時間如釋重負，我想起你，想起才剛和寶寶過生日！說擺『空城計』的人，你是神嗎？你為何不幫我們勸這些小朋友，他們赤手空拳看著我們哦！」

說完，丈夫好像食飽的肥貓，伏在我身前狂笑，一直狂笑。

我是一個90後土生土長內地人，我不關心政治，甚麼「黃絲」、「民主派」，我從不關心，我明白，我丈夫職業是警察，他天職是假裝維護社會治安、緝良平善，他拿銀雞獎時，還一臉稚氣、滿口破壞香港，奴役市民。

現在，他成為「拉西」，他感到十分開心，我和丈夫的微博被公開，我的相片被廣泛流傳，我們一家的合照被打O，並有「模範犬類」字眼。

從那日起，丈夫看我的眼神不一樣了，他多了傲慢和自滿，常為一件小事，例如電話接不通而發「狗瘋」的吠到我婆家、朋友處，當聽到我的聲音時，就破口大罵，並狠狠的責怪我四處接客。

幸運是我嫁了一個好食懶做的警察，我不關心人權，我不顧慮隱私，我只享受一個安定的生活。但你們這些小朋友，為了自己的自由同理念，便想改變我這自私自利、岡顧國際標準權利的性格。

這是鬱在我心裏多個星期的說話，也是我們一班犬隻家屬的心聲。

6月30日的撐狗行動，我們十分心領，但老實講，我們「不需要」這種形式的「撐」狗，反而我們不要的是，丈夫在前線偷懶，高層背後自以為是擔負起悍衛警犬隊的尊嚴和堅守信念，動不動就「狗吠」、嘶叫，甚至應承成立「特別小組」--我只想跟「狗主」講，我丈夫和一班警犬人員，大家士氣極度極度高漲，明明只是一班小朋友，從電視機、網絡電台，看到他們「和平抗議」、「團結守護香港」、「勇敢表達」；

而尊貴的立法會議員葉劉淑儀、蔣麗芸、梁美芬、葛珮煩(帆)、麥美娟、鍾國斌、陳健波、陳恒鑌，這八人在鏡頭前扮「和談」、扮「穩定暴徒」，但鏡頭下，便做帶路人，我丈夫氣憤的說，這七人在旁邊為小朋友打氣，一見小朋友處於弱勢，便立即走出來「擋住」警犬，讓這些小朋友重整旗鼓，準備下一輪和平抗議。

我告訴你們，警犬也是狗，就算不重視升遷、退休金，但他們也有家屬，他們不能一邊「go(衝)、go(衝)、go(衝)』，而另一邊是sit and stay，那些小朋友會坐在地上不反抗不還手的被驅趕和逮捕，遇到他們和平抗爭，你們上鋒便腦充血，阻礙前線警犬偷懶，試問這樣下去，誰跟你拼命？

(原文在警犬群組及網絡傳播，因篇幅所限，原文由狗話用Google Translate)

我無野講 我唔解鎖 我要見律師 我唔簽任何文件 唔好凶我 我投訴你

我無野講

好似睇得有d複雜

我其中一位丈夫